母女等6年終上樓 170呎細單位間2個房

不願上鏡、從事美術工作的黃小姐，跟母親輪候了6年，最近獲派東涌一個新落成的公屋單位，「都算是幸運兒，因為有很多人在輪候，想要一間公屋。」就算由港島區搬到東涌，黃小姐都說沒有所謂。

她說，之前和母親租住唐樓，租金昂貴很難負擔，所以知道獲派公屋那一刻，坦言十分開心，「是二至三人單位，我和母親一起住，都夠了。會自己設計，把房間整靚一點，希望將間屋變成自己理想的家居。」

「這間屋的實用面積大約170呎，因為戶主是兩母女居住，她們要求要有兩間房，因為各自都想有私人空間」裝修師傅黃達明表示，由於單位面積不大，裝修方面都有困難，「因為間完兩個房，廳的面積就會少了，以及這個形狀有個壞處，會將空間浪費在走廊位置，廳會更加細，因為運用不到這個空間，不過都沒有辦法。」

間了兩間房，客廳變得很袖珍，「你可以見到，間了兩房之後，廳的距離只是大約五呎左右。現在客廳雖然空間比較小，但感覺仍然都算自然。」

黃師傅表示，現在的新公屋，間格上比以前的更好用，「這種單位的設計，（客廳）本身是沒有窗，這種公屋格式在二至三人單位來說，已經是最好的設計之一，舊式二至三人公屋更難設計，這款式已經是四方長形，會比較實用，擺位都會比較容易。」

女兒的房間，採用上床下櫃的設計，「將來這裡會放一座電子琴，她就可以坐在這裡彈琴，還有個私人空間，又不會影響母親，另外都設計了一些衣櫃，用盡所有空間。」而母親的房間，有床、床頭櫃和衣櫃，「利用大衣櫃區分睡房和廳，所以電視櫃和衣櫃，其實是混合體，是雙面使用的。」

走廊位置，他建議戶主買一張枱，作為女兒的工作位置，可以畫畫或者做些勞作。而走廊頂部，則造了儲物閣仔，「這個閣仔，基本上可以擺放四十多個鞋盒，物盡其用，因為要間兩間房，更加要用盡每個空間。」

黃師傅又說，多數這裡細單位，多數住戶只會間一間房，「在窗口那邊一間房，客廳弄一個就半開放式房間，最多是這種模式，通常是兩夫婦和一個小朋友，暫時不需要多一間房，因為很多時獲派屋的時候，小朋友年還年幼，所以不需要一個獨立空間，客廳的空間會大點，不會這麼壓迫。」

170

cls

這個閣仔，基本上可以擺放四十多個鞋盒

冇圖？

平時一廳一房變到一廳兩房
佢屋企廚房幾大

仲想各自有私人空間

好過保升中心啦

條女講笑咋話..咁既家世

連登仔笑人

人地等咗6年，是是但但上樓先
到時租金用零頭都夠交，用多4年儲錢
拎份綠表出來，綠置居，居屋慢慢揀
市區，地鐵沿線，新樓，實用
前後10年就置業成功

俾着連登仔，fg 30k，月儲20k
10年後俾你揸住果兩球
想大，想市區，50年樓齡，老爺lift，你老母行樓梯仲快
想新，山卡罅地方，200呎+2個露台既發水新樓，一開門一眼睇晒，吃飯打飛機睡覺同一個位，省水省力

推

無廚房？餐餐落街食？

2-3人單位 170呎？

仲細過我間房

18歲開始排公屋 個陣話3年上樓
22歲出黎打第一份工 連審查都未開始
23歲打第一份pt話大約5年上樓

屌你老母而家24歲比人DQ埋
成個政府都on99 洗碗掃街都過入息限額啦

18歲開始排公屋 個陣話3年上樓
22歲出黎打第一份工 連審查都未開始
23歲交第一次稅話大約5年上樓

屌你老母而家24歲比人DQ埋
成個政府都on99 洗碗掃街都過入息限額啦

根本得支那蝗有資格申請成功

所以班支那人咪全面進場囉

神作

媽媽間房都係無窗
一樣係兩間房頂部係通
冷氣機頂部裝中間兩份用

其實冇窗既房點住得人

上到樓就成神

如果港島搬去東涌無所謂，咁點解佢會喺港島租屋，貪佢貴d 嗎

170細撚過我個客房

係咪呀 唔好吹水喎 客房都過170?
住獨立屋呀一係住喺外國

可唔可以分析過多十年會有咩分別

我間房都有八十尺🤦🏻‍♂️170點住

生活係香港真係冇希望

170係實用面積

佢地為左房放棄左飯枱

人地400萬都係買180呎 一家三口住

【屯門弦海】買家陳氏夫婦：400萬元 買180呎 一家三口住

現時在天水圍以租金1萬多元租住單位的買家陳氏夫婦表示，因為bb準備出世，所以先要買樓住，是次買入400萬元以下、面積180多呎的開放式單位，雖然面積細，「但無辦法，無錢呀」，打算承造9成按揭，「父母有幫少少」。

本身陳太在弦海附近上班，了解樓盤周邊環境，對於近馬路、屯門河道等不利因素都接受到。

問到近期樓市下調，為何選擇現市入市，陳氏夫婦指，「抽居屋抽左好多年，都抽唔到，所以買新盤」，而且因為跌市，才會有「呢口價」。近期都有睇過新界西其他新盤，如朗屏站朗城滙，但因為價錢問題，所以不作考慮。

記者：葉煜燊

但班新移民就兩年內上樓，住大單位

好過俾錢買啦

裝修得幾靚
應該過二十萬

一樓一唐樓都大過佢個單位

新公屋居屋都有依隻單位 有隻再細小小
冇埋比佢放枱個位
你睇居屋售樓書最平就係依隻size

根本要立法或地契規定實用面積最小要300尺，
宜家香港樓因為樓價貴就越起越細，但又驚貴到唔夠用家接貨，就搞埋唔夠200尺納米樓，仲要政府都玩埋一份，起大量一人單位公屋居屋，但係就要三人家庭住

有咩好笑 出面租個垃圾劏穿都幾千
遲下拎黎抽居屋又快d

170呎兩個人住cut兩間獨立房仲話要有廳

笑人地間房正仆街
有政府地產商唔屌 走去笑受害一群
仲要自己本身都係群入面

點解成日改裝公屋都要拍片，咁樣有可能違反租約到時要還原就麻煩，改靚左自己住得舒服咪算囉，周圍講最後害到自己

好慘住咁細 不過有安身之所個女仔都滿足 其實都幾好啦

170

悲哀

點樣fg 30k 月儲20k

不願上鏡

請善用XX功能

冇房點捽碟

居屋不了～

個廳cut 撚左佢啦, 咁細地方仲要廳, 個電視距離個SOFA 咁近, 根本睇唔到

戇撚鳩 港豬真係港豬 咁撚好忍耐力
個鳩閪政府擺明棟鳩你 點做都無撚用
係咁加成百萬大陸狗落黎 迫撚爆你
港豬就求其比啲納米屋你住 戇撚鳩鳩 食撚屎啦

證明你唔係最慘，冇得上公屋好合理
學下啲大陸人點令自己睇落更慘，唔係你等多十年都冇得同人爭

成間屋枱都冇張 慘過做狗

香港人慘過食屎

好撚過無啦戇鳩
點解要笑人
而家出面劏房 100尺住得好少少都無 要5000
170公屋交幾舊水 千零蚊

單人排36年

勵志

我講緊發展商
棺材咁細間公屋都好似執到寶咁
咁即係可以再起細啲啦

170呎單人住都細到仆街
睇到個廳笑撚左

單人玩計分制.好多廢中廢佬玩離婚打尖.
見過6x幾歲極速分屋再幫個孫買居屋.

係囉
1~2人下話

好心佢唔好放梳化
放飯枱椅算

邊個係陳太

部電視點睇架？

一係aa扮夫婦，一係老婆買老公返黎養，男仔個樣咁四正娶個如花返黎真係好難相信

睇完就算，你估個個係宇宙GEM，觀眾睇住有乜違章就即報警

單親再加多個廢老同細佬要養
你估個個好似你咁衣食無憂?

王一梅咁

老老實實 170呎望落又唔細
公屋實呎應該只計內籠

新樓計埋主力牆身

轉過頭用間公屋用4折買長沙灣450呎綠置居屌打唔少人

屌佢老母新公屋根本得支那綜援狗先有機會住到
入息限額低到仆街 做老麥都過

屋企廚房幾大？

應該好撚多人爭

香港哋，有張綠表已經算好彩

170呎點2房...

中国香港嘛

BTW真係好唔理解點解共民黨民調咁高，台仔咁想做二等公民咩 （是但啦，佢哋想做就由得佢，反正台灣對香港局勢冇乜影響）

識玩應該係父母轉走d資產俾仔女， 公屋用父母名申請，後生仔唔好咁傻同人爭。

雖然好仆街 但好寫實

交樓點都要原裝架啦
拍唔拍都係還公屋改架啦， 唔通拍左就即刻要你改返咩

9成係呢隻房

雖然用魚眼鏡拍到間屋好似好闊落, 但又真係間到好似大過170呎

私樓就話要賺你錢啫
而家連公屋都細到咁...

公屋不嬲有呢啲細單位架啦 廿幾三十年前都有啦

公私營房屋 7：3比例個目標係用單位數目計，
可以預計公居屋依類細單位黎緊會更多。

呢隻則 個廚房係私樓變成睡房2米*2.5米 私樓會計250呎+

我仲以為政府樓唔會有納米樓

政府啲一，二人單位有好耐，係私人跟左政府起房仔姐

正常就單人住就岩

佢應該冇計到廚房廁所

呢個係1~2人單位
正常係派俾一個人的

少年你太天真
單人125呎都有

扑野緊要定食飯張枱緊要